---
title: >-
    بخش ۶ - گفتگوی برزویه با هندو
---
# بخش ۶ - گفتگوی برزویه با هندو

<div class="n" id="bn1"><p>چون یکچندی برین گذشت و قواعد مصدقت میان ایشان هرچه مستحکم تر شد و اهلیت او این امانت و محرمیت او این سر را محقق گشت در اکرام او بیفزود و مبرتهای فراوان واجب دید. پس یک روز گفت: ای بذاذر، من غرض خویش تا این غایت بر تو پوشیده داشتم، و عاقل را اشارتی کفایت باشد.</p></div>